做工程師定去教中學好

你會點選擇

教中學

興趣行先

有清純學生妹喎，你唔係終極毒撚樣，上堂搞下gag又放下水，同啲學生互串兩嘴，放學就比人罰留堂架啦

一定唔會朝九晚五準時放工，返要返得早過學生，準時放工係冇呢枝歌仔唱的

改簿出卷改卷，你極大機會拎返屋企做／星期六日返去改

課室管理，而家好多 SEN，要食藥嗰隻

你要考慮埋呢啲

各有各好啦，
工程佬要做得咁上下年資先好搵
私人公司壓力相對大D
但比人感覺就專業D

老師就假期多D
但多D閒雜野做，做咩都要諗自己形象
如果教到到BAND3學校真係想死
你有心教，班小學雞就為反而反咩都同你嘈一餐
心血少真係命都短幾年

但我覺得真係好睇你性格
鐘意對人就做老師
溝通唔係好好就做工程佬好D
老師之間是非點都多過工程
而已好睇你有冇責任感
有D老師HEA教，真係害死人，
如果你係真心想教一個學生成材
想佢10年之後會返黎探你，就真係可以諗下
返工等收工果D人真係唔好害人
好多好嘅老師，真係可以幫左D學生一生

溝通唔係好好做工程

唔洗諗 一定係教書啦

開會：唔....好....意...思，我....有....啲...野..想.....講

家下工程根本就乜skill都要齊，特別做civilPR proj. mgt finance 甚至law都要有認知， 但人工就無反映到呢d要求
咩叫溝通唔係好好做工程

樓回主 100%係教書
大前提搵到教席

開會同業主 同政府 同則師 同大判講數
唔使溝通
用whatsapp傾就啱

咁工程狗呢？

老師啦，工程賤業都走去做

經濟差果陣工程師人工15K
老師照舊跳point

睇你都係做老師多，工程佬人際關係唔好，食隻死貓可以去坐監了

講hea做害人老師點hea都唔會死人，工程隨時害死100幾十人

冇心教,冇料教 真係唔好做老師 個學生既一生真係會毀係你手架

呢d野係未出過去打工既人先諗咋
做開工程覺得你頭先講個d都係小兒科啦

工程做狗

俾人屌撚到變箭豬，再跳落樓都得

你要用極端去講我冇得講
我前題係兩個人都係正常人
只係對工作冇熱誠
你如果硬要諗個工程老連基本職責都做唔到
從而引申到佢故意去害人 例如偷工減料
咁一定係工程佬緊要嫁
我依家係假設樓主係正常人
做一個單單讀完稿放工 同一個hea做完要做嘅事黎比

幫馬時亨手咪ok 囉

你做工程 會唔會帶埋d 野番屋企做呀 日日帶 星期六日帶
有時有課外活動星期六又要番去帶學生

行行都惡做 唔通我話保安12碼夠辛苦 三程小兒科啦咁咩

條油以為工程係對住機器係到呆

我簡教書. 雖然個工時係好仆街, 不過條路舖左係度俾你行係好正

同埋你升左上去做PANEL, 咪可以瀉晒D 野俾下面囉

老師都叫有得番屋企 工程趕既時候可以成個星期都冇番屋企

做工程衰一世， 努力無回報

邊份工唔洗帶野返屋企做？老師呀老師 有時未試過就唔好亂講住 好危險架 試下報tender 填bq先啦

但老師個名好柒

咁你做過老師啦咩？誤人子弟仲大獲啦
沙中線搞成咁咪又係照起

重有 工程得10日假左右 做老師就唔止 不過做老師就要買貴機票同無得sl 同射波

利申：sup con仔 女朋友老師

你岩你岩 重有樣野 兩份工都要高eq 一份就要笑住比人屌 一份就要笑住咁屌班學生

只可以講行行都有難處，最好做只有馬時亨個位

做老師個個學生都俾幾分面你 做工程就係做狗仔

講一大堆野懶係持平，其實勁偏頗

做工程忙嗰時返齊星期6日,平日返9放2am
趕唔起d野累公司輸幾百粒,又要簽野咩飛有咩事入你數,真係俾狗做
我覺得老師最重要既係有正確既道德價值觀,我認識既好老師都好肯參與社會運動,呢個先係對社會未來最重要既
當然最緊要都係睇你自己既興趣

老師係咁，平時上堂唔係講老母就講老公

工程唔係比人類做
特別係對好多角色既職位

溝通唔好乜工都唔岩做

我話你知係要帶
不過老師的而且確唔輕鬆

學生畀面？喺六七十年代可能係嘅

做工程果種ot係痴線好多
數量多, 範圍廣, 仔細度高, 複雜性高, 時間短
追求的係短時間交到份你未必熟未必識未必做到的野出黎, 簡直係mission impossible, 但你仍然要ot咁死份出野黎, 果種煎熬係痴撚線架

做老師你最多咪出唔切卷改唔哂功課所以拎返屋企做, 雖然量可能好多, 但至少你唔會有 唔識出/唔識改的情況係度

大家的處境已經相差好遠

做工程面對ot: 屌, 點撚做啊, 根本做唔撚到
做老師面對ot: 屌, 又唔知要改到幾點先有得瞓了

唔會
不過係公司做到12點1點
星期六日 紅日都要開工
做老師好似係庇護工場咁 未見過世面

教書Admin嘢多，開會多，但好彩都會轉到間好學校

工程雖然有好多唔同field，但做落一腳踢乜柒都要識，多突發嘢，唔識都要死掂佢
好多潛規則，唔識做人，死咗都唔知咩事
轉嚟轉嚟去都係西公司，分別只係邊間無咁伏

知唔知咩叫相對

得10日假係你間sub仔on9啫
正常u grad做main con/consultant都至少12啦
做夠3年行完scheme又正常會加多幾日

Ching 深明工程嘅艱辛同禍害

老師無挑戰性，唔識教又無人會話你
做工程meet唔到deadline, 十條命唔夠你死
但錢途老師唔差過工程，仲使諗

工程比狗做

係一定好過工程

Engine係好搵既話，就唔會有咁多職位空缺啦 你睇吓老師係依家多唔多位空缺？ 明眼人都一睇就知engine難做好多 成班假膠定唔知係咪做緊老師既on9仔係度打飛機話老師有幾難做

老師最難咪爭教席囉，爭到日日照書讀就收工

工程畢業又要行schemes，又要求人簽名比你考，過試仲要唔易。

人工要自己爭取，老師就年年跳point，工程係咁正人人搶住入行啦

最重要係工程容錯率低, 你睇住幾百頁spec, 幾千張圖, 幾百頁BQ, 你錯少少你都仆街

你有冇諗過你趕頭趕命死份垃圾出去, 連自己都信唔過自己, 但標就出左, 甚至project都run緊的時候, 作為一個有少少責任心同良心嘅人, 一定係驚撚到仆街, 求神拜佛唔好出咩事, 亦希望唔好比人發現你出tender果時有咩差錯 (錯spec錯圖錯rate)

你估d野趕起就真係可以拍拍屎忽可以冇自己事, 分分鐘等埋完工DLP都過埋先好話放心d

做老闆師改錯功課出錯卷打錯字濕濕碎啦, 笑笑口拎枝筆改返咪冇事

壓力上邊有得比

點解唔請個數學人教數？

10個老師9個hea教
舊制AL新制DSE亦如是
咩野教得唔好會誤人子弟個D離地說話 根本係同讀書唔應該考慮錢途一樣咁廢既發言
反而你話多admin work家長難攪個堆我都比較服

我諗教中學都要有咁上下數底先可以教數掛

就係話 專科專教上 唔夠專

以前老師唔夠就話

而家老師氾濫

家長難搞啲定client難搞啲
家長最多屌你唔識教
Client屌你？你個project基本上一定比人习難，你都唔洗旨意係間公司生存

做engine唯一比較舒服就係做client同fm但係一樣都閪過做老師

師兄
你成個星期冇番屋企
但下星期一都要番
基本上郁d都係半個月
仲未計某d開夜先做既task

工程狗岩岩收工返到屋企
沖個涼訓教聽日朝早開會
做人做狗自己選擇

工程狗仲慘啦 返8放6 有啲仲放7

星期六就9成要返既 星期日就要聽電話準備下星

地盤又多塵 又多泥 又多燥音 有時又有閃光

你諗吓教師係咪好做好多

都係睇校情, 同睇位。有D真係非常輕鬆。
老師啲假期係咁多行業中最多, 當然你可以話要帶隊。但以我所知, 好多都用哂D假期去旅行, 唔比老細call返去做野。

當然亦有好多壓力來源, 工時長等。但都可接受。

重要係perm位。

工程人工一定高過教畜，但教畜hea好多

同grade嚟講，都係差唔多，教中學入職都27k
你正路要行完scheme先有30k，考埋牌都係40k左右，你唔好攞政府chartered嚟比較，無得比
你過咗3年考到牌，老師每年加薪同埋跳埋point，都係無乜大分別

以前讀ive個陣
個靚仔阿食唔小女

啱，contract位慘過食屎，年年要搵工你話驚啱驚？

佢真係傻撚左， 唔識溝通毒撚性格做工程畀人玩死都似，做老師起碼可以有少少威嚴要學生聽聽話話

工程佬溝通點會唔好
你睇交代沙中線d“工程師” 幾吹得
曲都拗得直